揶揄「猴子」唱國歌 法巴發聲明致歉

近期社會嚴重撕裂，不同政見人士經常在網上互相攻擊；法國巴黎銀行（BNP Paribas）一名員工上周在社交平台發文，形容日前在商場唱國歌人士為「猴子」（monkey）。法巴日前就該名員工的言論發表道歉聲明，強調其言論不代表公司立場，又表明公司「絕不姑息不尊重的言論」。
員工文章已刪除 稱絕不姑息
法巴聲明並無提及該員工的身份及言論，但相信是與早前有員工在Facebook轉發，一批愛國人士在商場唱國歌的影片時，形容該批愛國者為「猴子」有關，事件在微博引起回響。法巴在聲明中提到，已與該名員工溝通，並就事件採取即時行動，該員工亦在社交平台刪去文章。
法巴強調，尊重員工的言論自由，但對於「不尊重」的言論「絕不容忍姑息」，亦「強烈譴責任何鼓吹分裂的行動或行為」。近日多間大行紛紛就中港問題表態，摩根大通早前通知員工，不能將香港、澳門及台灣列作獨立國家；滙豐、渣打等銀行早前亦登報，促請以和平手法解決香港內部紛爭。

【9.23~9.27】全球「反共」聯軍來了我帶路！快閃式萬國「民主」旗號召世界

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

China Monkey已經好尊重啦
以前叫Chinese pig 架嘛

nono, 直接叫Chinky

講事實都要滅聲

遇到挑釁打人記得大嗌
「以武制暴」、「止暴制亂」、「跟機打波」、「Defend ourselves」